天生冇安全感真係好難有幸福

當你愛/信任既人唔係你身邊，即使只係幾個鐘頭，你個心都有一種不安既感覺，會好期待佢幾時返。如果佢冇聽電話，你又會諗發生左咩事?係咪佢嬲左自己呢? 以上無限loop，永無止境.....而對方亦開始覺得煩，開始疏遠你。雖然知有時係自己諗多左，但控制唔到自己
所以天生冇安全感既人真係好難有幸福，有冇人明白我?

自己個世界唔可以全然圍住一個人轉，咁太危險愛同信任下自己多d先啦

我明 因為我都係

自己畀多啲空間同興趣比自己先
鍾意一個人唔代表要成日圍住佢轉
唔係你會好似我咁後悔

天生有病都係要醫嘅

太愛一個人就自然會將自己既心思放晒佢身上但一旦你同佢分手，就會好似世界末日

點醫呀?

乜撚野安全感

自己有缺陷
就想係人地到拎

叫雞算啦
鋪鋪清
一買一賣清清楚楚唔使煩

睇醫生掛 唔知你

我係咁諗，
一個想幸福嘅人，也必須是能夠讓人幸福的人，先有資格獲得幸福吧，但你咁樣對方又點會覺得幸福呢？
愛自己多d，令自己變到更加好。
利申曾經都好似樓豬咁

我靠睇書同做心理輔導
睇書係認清自己屬於邊種冇安全感 同埋知自己個行為模式
好快你開始明白好多擔心係多餘

我要做心理輔導係因為自己情緒真係影響到人
佢教你用冥想令自己不安冷靜落嚟先
同埋幫你探討你冇安全感嘅原因喺邊 再一齊諗點解決

可能以前俾人背叛過，我當時對對方好好，點知到頭來一切係謊言。所以令人幸福不等於自己會有幸福
可能因為咁，個心結未解開，好驚另一次既背叛。諗唔到點解開個結

可唔可以俾D資料睇睇

我之前諗過如果分咗手我一定會了結自己就算⋯
唔係唔想愛多啲自己同信任自己
係好驚當自己慢慢咁變好之後散咗
所有努力前功盡廢
我有變好同時都想對方比多啲愛我㗎

睇書我係睇周慕姿嘅《關係黑洞》
台灣人寫嘅
佢幾全面分析冇安全感嘅人嘅行為模式
曾經被背叛都係其中一種
唔好將受過嘅傷帶畀下一個度啊

上面位巴打講得好啱 要愛自己先愛到其他人
冇安全感就係唔識愛自己

我都係 之前好嚴重 但而家好返好多
EX都係因為咁而離開我
現任好有耐性 一開頭都會好好陪住我 但有次迫到佢好大壓力忍無可忍嘅時候 佢提出想分手
我就知應該要醒 唔可以再咁落去 對人同對自己都辛苦
唔想因為又咁樣而趕走男朋友 所以自己都開始試下做運動 做多左運動成個人都開心左 無咁容易亂諗野同埋對自己有自信左 (之前好多時亂諗野都係因為無自信覺得唔夠人靚男朋友會出軌)
而家段關係健康左好多 我又唔會成日亂諗野 佢又唔會因為我亂諗野而好大壓力

thx

我明, 我真係明

我都係天生無安全感，得係男。
我係任何事都無安全感

Tg 我
只限靚女

點樣分係因為自己無安全感而亂諗嘢定係男朋友俾唔夠安全感你？（例如忽冷忽熱，成日唔搵你之類）
天生足夠有安全感既人係咪無論男朋友點樣都唔會亂諗嘢的？

修煉愛情

多辛酸

我覺得bf都好大影響
你無安全感 應該成日想揾佢
但佢本身份人如果係小揾人 小用手機
甘其實你可以同佢講下你唔中意
大家com下 睇下咩相處模式對大家係最好

多謝

但人地唔鍾意搵人，你迫佢搵自己，對人地係一種負擔，好似一個責任咁。而自己知佢搵自己係因為責任既話，自己個心又唔開心冇安全感既人真係好矛盾好慘

我都明，我都試過，特別係人地條件好好嘅時候冇安全感、自卑、佔有慾強係好似一條鍊的咁，有其中一樣，就有埋其餘兩樣

可唔可以講下睇心理輔導資料啊

你想知啲咩？

其實唔係天生，好多時係同細個屋企俾你既環境有關係
甚至係，嬰兒時期你老母點對你，都會影響你大個咗之後同人相處會唔會容易焦慮不安
有興趣可以睇下attachment theory

但我父母都係咁對我同我家姐，但明顯我家姐外向同有安全感好多

你呢種係過往感情造成嘅
都係冇安全感嘅原因之一

我自己就係原生家庭
破碎家庭+細個冇人照顧

樓豬係絲？
我同你差唔多 但我係男
所以溝女冇次成功過

水瓶座有同感

我明
而家唯有逼自己唔好成日亂諗野 睇開d同埋唔好咁依賴對方

基本上係咩情況都可以亂諗一輪

曾經覺得對方要有回應先安心
比如我為佢做樣嘢 佢會比我睇到佢好滿意 好高興
或者為我做番一樣氹我

但我發現呢種需求會越嚟越大同密 好似無底洞
最後一樣唔會開心

我覺得關鍵喺自己度
要令自己相信 對方真係愛自己 重視自己

點解唔可以喺自己身上拎安全感
吓吓都要喺情感上依賴人 超人都唔會滿足到你

所以似乎癥結係自己身上比較多
減少亂諗堅定自己睇法都好緊要

咁本身冇安全感嘅人就係會過份依賴他人提供安全感
對自己冇自信 唔相信有人全心愛自己

呢樣嘢對我哋嚟講係要學 同埋喺學嘅過程中一樣係好難受

ok cool

咁除左行為方面
日常對話呢有無啲咩覺得安心d ?